# Мистецтво программування за допомогою Python

## Вступ. 
*Інструменти та засоби:* GitLab, Binder, Jupyter.

### Заняття 1.
Шаблони программування, методи та засоби для написання чистого коду і налаштування середовища для розробки. Перша программа.
[Конспект](notes/class-1.md)

### Заняття 2.
Змінні, вирази та інструкції. Базовий синтаксис та зарезервовані слова. Скрипти та модулі.

### Заняття 3.
Функції. Написання функцій, диаграмми стеку. Результативні функції та void функції.

### Заняття 4.
Умовні оператори та рекурсія. Стек виконня рекурсивної функції.

### Заняття 5.
Цикли for та while. Інструкції pass, break та continue.

## Типи даних.
*Інструменти та засоби:* numpy, pandas, pickle, json, matplotlib

### Заняття 6.
Строки. Змінні та незмінні типи даних. Операції над строками.

### Заняття 7.
Списки, словники та кортежі. Відображення, массиви і таблиці. Map/filter/reduce.

### Заняття 8.
Файли. Ввод/вивід. Написання модулів. 

### Заняття 9.
Аналіз та візуалізація данних. Гістограми, розподіли, перерізи. 

## Об'єктно-орієнтоване программуваня.

### Заняття 10.
Класси та об'єкти. Власноруч визначені типи даних.

### Заняття 11.
Функції та методи классів. Публічні та приватні методи. Поліморфізм. 

### Заняття 12.
Наслідування. Диаграмми классів та інкапсуляція даних. 

## Курсовий проект: Моделювання електромагнитного калориметра.
*Інструменти та засоби:* GitLab-CI, pytest, sphinx.

### Заняття 13.
Постановка задачі, розподіл робочих груп. Шаблони програмування та проектування інтерфейсів.

### Заняття 14.
Аналіз алгоритмів. Тестування та дебаггінг. 

### Заняття 15.
Системна інтеграція, автоматизація розробки та впровадження. 

### Заняття 16.
Пакування та публікація додатку. Підсумки курсу. 

## Додаткові матеріали:
- [Allen B. Downey "Think Python: How to Think Like a Computer Scientist"](https://greenteapress.com/wp/think-python-2e/)
- [Python Enhancement Proposals](https://peps.python.org)
  - [Style Guide for Python Code](https://peps.python.org/pep-0008/)
- [Python documentation](https://docs.python.org/3/)
- [Jupyter](https://jupyter.org) and [Binder](https://mybinder.org)
- [GitLab](https://docs.gitlab.com/ee/tutorials/index.html) and [Git Cheat Sheet](https://www.atlassian.com/git/tutorials/atlassian-git-cheatsheet)
